# 支付法 #
###### payment version 1.0

所有授受法在和牌時，自摸與榮和所取得的分數必相同。且無任何包牌制度。

## 競技制 ##

和牌者收入固定，為兩倍分值。

### 自摸 ###

自摸時其他兩家皆付和牌者一倍分值，共計兩倍。

### 榮和 ###

榮和時，若和牌分數少於 20 分，則作自摸論；達 20 分以上，則無關者付 20 分，放衝者支付剩餘的分值。

### 流局 ###

無罰分，所有玩家收入與支出皆為零。

## 包付制 ##

### 自摸 ###

自摸時其他兩家皆付和牌者一倍分值，共計兩倍。

### 榮和 ###

放衝者需付兩倍分值。

### 流局 ###

無罰分，所有玩家收入與支出皆為零。

## 皆一制 ##

無論自摸或榮和，其他兩家皆付和牌者一倍分值，共計兩倍。流局無罰分。

## 近古典制 ##

莊家無兩倍，所有支付皆為一倍分值。

### 役種分類 ###

因為此制度需考慮非和牌者的得分，所以將役種分為三類，僅特徵型役種可以計分。

#### 行為型 ####

偶然類役種皆為行為役，不求人與全求人亦為行為役。

#### 整體型 ####

為和牌時需要全部手牌合於其規範者。

- 幺九類
- 一色類

#### 特徵型 ####

牌中有特徵者即可計入。

- 平和
- 對對和
- 番牌
- 一氣通貫
- 字牌類
- 三色類
- 同順類
- 暗刻類
- 連刻類
- 槓子類

### 和牌 ###

和牌者能收兩家分數，而不必支付任何分數。

#### 放衝 ####

放衝者不能收取任何分數。

#### 無關 ####

無關者收和牌者外一家自己的手牌得分。

### 流局 ###

無罰分，所有玩家收入與支出皆為零。
